---
title: Mise à jour de janvier 2024
authors: [cb]
tags: [Nouveautés]
---

# Horizon 2024 pour Éléa

## Passage à la vitesse 4.1

Les plateformes Éléa vont bénéficier en début d'année 2024 d'une transition importante !

Éléa évolue vers un Moodle 4.1, dernière version LTS de Moodle.

Cette importante mise à jour nécessitera la **fermeture des plateformes du 2 au 5 janvier 2024**.

Les fonctionnalités resteront globalement les mêmes, mais bien évidemment, cette évolution implique quelques changements, et nous en avons profité pour mettre à jour le thème.

<iframe src="https://podeduc.apps.education.fr/video/31172-teaser-mise-a-jour-eleamp4/?is_iframe=true" width="640" height="360"></iframe>


## Nouveau look pour une nouvelle Éléa !

Nous disons adieu aux immeubles, au logo très coloré et aux flèches vertes. Place à un univers plus sobre et au nouveau logo qui représente une chouette. A noter, la page de connexion fait désormais apparaître les noms de la région académique ainsi que la plateforme.

<!-- truncate -->

![Accueil](accueil.png#printscreen#centrer)

Aucun changement fonctionnel, mais nous héritons de nouvelles fonctionnalités de Moodle 4 dont voici un aperçu des changements les plus notables :

Sur la gauche de vos parcours, il sera possible d'afficher un nouveau menu. Celui-ci a pour but de faciliter la navigation pour vos élèves. Pas de panique, il est possible de le masquer en un clic, s'il vous gêne !  

![Menu](menu1.png#printscreen#centrer)

![Menu2](menu2.png#printscreen#centrer)

Exit le menu "Burger", les accès aux différentes fonctionnalités changent de place. 
En mode édition (mode désormais activé par défaut lors de la connexion), vous retrouverez sous votre titre de parcours un menu sous forme de bandeau horizontal.
Ici, vous retrouverez les paramètres, la gestion des utilisateurs, des notes... et bien plus encore. 

![Menu3](menu3.png#printscreen#centrer)

La barre d'édition quant à elle change d'orientation ! 
Ses fonctionnalités sont inchangées, et elle se place sur la droite de votre écran.

![Menu4](menu4.png#printscreen#centrer)

La plupart des autres pages restent inchangées, seule l'apparence différe légèrement. En voici quelques illustrations :

![Menu6](menu6.png#printscreen#centrer)

![Menu7](menu7.png#printscreen#centrer)

![Menu8](menu8.png#printscreen#centrer)

![Menu5](menu5.png#printscreen#centrer)
